2020年年宵取消乾貨攤位

食環署今(7日)公布，2020年農曆年宵市場攤位將於十一月十二日（星期二）開始進行公開競投。
年宵市場由二○二○年一月十九日至一月二十五日，一連七天在十五個地點舉行，共設有一千二百八十四個濕貨攤位、以及十八個快餐攤位供市民競投，場內不設乾貨攤位。
食環署發言人說：「由於以往年宵市場人多擠迫，當中有長者和兒童，考慮到目前的社會情況，政府作為場主及年宵市場的主辦者，有責任保障檔主和到場市民的安全。」
他說：「為保障公眾安全及公共秩序，以及更有效地實施人群管理措施，食環署決定擴大二○二○年年宵市場攤檔的面積，以配合銷售年花的運作需要，同時亦會擴闊公共通道，以紓緩擠逼情況。在整體攤檔數目減少的情況下，只能提供濕貨攤位集中銷售年花；若場地情況許可亦會提供快餐攤位。」
發言人補充說：「面對經濟下行壓力，為支援中小企業，二○二○年年宵市場攤位競投底價是去年競投底價的一半。」
濕貨攤位底價由三百二十元至五千四百四十元，而快餐攤位底價由三千八百一十元至十八萬七千四百三十元。
港島、九龍及離島區有六個年宵市場，設於銅鑼灣維多利亞公園、深水埗花墟公園、深水埗長沙灣遊樂場、黃大仙摩士公園、觀塘遊樂場及東涌達東路花園，共有五百七十三個濕貨攤位和十一個快餐攤位。

咁同個花墟有咩分別

今年搞得成肯定間間都賣高汁文宣Product

又戒嚴

又唔係取消 咁有乜大分別
唔駛保障買賣濕貨市民安全？

入會場嗌光復香港 搞集會

等大家無得再將淘寶貨同侵權貨吊高黎賣

農曆年宵市場攤位下周二開始公開競投
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
食物環境衞生署（食環署）今日（十一月七日）公布，二○二○年農曆年宵市場攤位將於十一月十二日（星期二）開始進行公開競投。

年宵市場由二○二○年一月十九日至一月二十五日，一連七天在十五個地點舉行，共設有一千二百八十四個濕貨攤位、以及十八個快餐攤位供市民競投，場內不設乾貨攤位。

食環署發言人說：「由於以往年宵市場人多擠迫，當中有長者和兒童，考慮到目前的社會情況，政府作為場主及年宵市場的主辦者，有責任保障檔主和到場市民的安全。」

他說：「為保障公眾安全及公共秩序，以及更有效地實施人群管理措施，食環署決定擴大二○二○年年宵市場攤檔的面積，以配合銷售年花的運作需要，同時亦會擴闊公共通道，以紓緩擠逼情況。在整體攤檔數目減少的情況下，只能提供濕貨攤位集中銷售年花；若場地情況許可亦會提供快餐攤位。」

發言人補充說：「面對經濟下行壓力，為支援中小企業，二○二○年年宵市場攤位競投底價是去年競投底價的一半。」

濕貨攤位底價由三百二十元至五千四百四十元，而快餐攤位底價由三千八百一十元至十八萬七千四百三十元。

港島、九龍及離島區有六個年宵市場，設於銅鑼灣維多利亞公園、深水埗花墟公園、深水埗長沙灣遊樂場、黃大仙摩士公園、觀塘遊樂場及東涌達東路花園，共有五百七十三個濕貨攤位和十一個快餐攤位。

維多利亞公園年宵市場攤位的競投將於十一月十二日及十三日在九龍荔枝角荔灣道十九號荔枝角政府合署禮堂舉行。第一日（十一月十二日）會首先競投快餐攤位，然後是濕貨攤位；第二日（十一月十三日）競投餘下濕貨攤位。上午時段由九時至下午十二時三十分，下午時段則由二時直至競投結束為止。由於座位有限，有意競投維多利亞公園年宵市場攤位的人士，請按其屬意競投攤位的類別於指定攤位競投日到荔枝角政府合署參與競投。

深水埗花墟公園及觀塘區觀塘遊樂場年宵市場攤位的競投將分別在十一月十四日和十一月十五日於黃大仙牛池灣清水灣道11號牛池灣文娛中心劇院舉行。至於黃大仙摩士公園及深水埗長沙灣遊樂場年宵市場攤位的競投則分別在十一月十八日和十一月二十日在九龍荔枝角荔灣道十九號荔枝角政府合署禮堂舉行。每日競投分為上午及下午兩個時段進行，上午時段由九時三十分至下午十二時三十分，下午時段則由二時直至競投結束為止。

東涌達東路花園年宵市場的攤位競投於十一月二十二日於中環統一碼頭道三十八號海港政府大樓1403、1404及1414室舉行，由上午九時三十分直至競投結束為止。

競投日期、攤位數目及底價如下：

銅鑼灣維多利亞公園
—————————
攤位數目： 快餐3個、濕貨216個

競投日期： 十一月十二日（星期二）
上午時段： 快餐、濕貨（1至60號攤檔）
下午時段： 濕貨（61至120號攤檔）
攤位底價： 快餐 187,430元（攤位面積：7.6米ｘ4.8米）
快餐 100,390元（攤位面積：5米ｘ4米）
濕貨 5,440元

競投日期： 十一月十三日（星期三）
上午時段： 濕貨（121至170號攤檔）
下午時段： 濕貨（171至216號攤檔）
攤位底價： 5,440元

深水埗花墟公園
———————
競投日期： 十一月十四日（星期四）
上午時段： 濕貨
下午時段： 快餐、濕貨
攤位數目： 濕貨117個、快餐4個
攤位底價： 濕貨 2,950 元
快餐 33,720元（攤位面積：7.6米ｘ4.8米）
快餐 14,570元（攤位面積：5米ｘ3米）

觀塘區觀塘遊樂場
————————
競投日期： 十一月十五日（星期五）
上午時段： 濕貨
下午時段： 快餐、濕貨
攤位數目： 濕貨86個、快餐2個
攤位底價： 濕貨 1,820元
快餐 5,050元（攤位面積：7.6米ｘ4.8米）

黃大仙摩士公園
———————
競投日期： 十一月十八日（星期一）
上午時段： 濕貨
下午時段： 快餐、濕貨
攤位數目： 濕貨74個、快餐1個
攤位底價： 濕貨 1,250元
快餐 8,340元（攤位面積：7.6米ｘ4.8米）

深水埗長沙灣遊樂場
—————————
競投日期： 十一月二十日（星期三）
上午時段： 濕貨
下午時段： 快餐、濕貨
攤位數目： 濕貨70個、快餐1個
攤位底價： 濕貨 420元
快餐 3,810元（攤位面積：7.6米ｘ4.8米）

東涌達東路花園
———————
競投日期： 十一月二十二日（星期五）
攤位數目： 濕貨10個
攤位底價： 320元

新界區有九個年宵市場，地點為沙田源禾遊樂場、大埔天后宮風水廣場、元朗東頭工業區遊樂場、葵青葵涌運動場、荃灣沙咀道遊樂場、屯門天后廟廣場、北區石湖墟遊樂場、西貢萬宜遊樂場及將軍澳寶康公園，共有七百一十一個濕貨攤位及七個快餐攤位。這些攤位的競投分別於十一月十九日至十二月九日期間舉行，時間由上午九時三十分開始直至競投結束為止。競投日期、地點、攤位數目及底價如下：

沙田源禾遊樂場
———————
競投日期： 十一月十九日（星期二）
競投地點： 沙田禾輋社區會堂
攤位數目： 濕貨72個
攤位底價： 2,990元

大埔天后宮風水廣場
—————————
競投日期： 十一月二十一日（星期四）
競投地點： 大埔太和邨太和鄰里社區中心地下禮堂
攤位數目： 濕貨50個、快餐2個
攤位底價： 濕貨 1,900元
快餐 4,570元（攤位面積：5米ｘ4米）

元朗東頭工業區遊樂場
——————————
競投日期： 十一月二十七日（星期三）
競投地點： 元朗市東社區會堂
攤位數目： 濕貨108個、快餐2個
攤位底價： 濕貨 590元
快餐 4,570元（攤位面積：5米ｘ4米）

葵青葵涌運動場
———————
競投日期： 十一月二十八日（星期四）
競投地點： 荔枝角政府合署禮堂
攤位數目： 濕貨98個
攤位底價： 410元

荃灣沙咀道遊樂場
————————
競投日期： 十一月二十九日（星期五）
競投地點： 荔枝角政府合署禮堂
攤位數目： 濕貨154個
攤位底價： 1,480元

屯門天后廟廣場
———————
競投日期： 十二月四日（星期三）
競投地點： 屯門井財街社區會堂
攤位數目： 濕貨71個、快餐1個
攤位底價： 濕貨 1,250元
快餐 4,570元（攤位面積：7.6米ｘ4.8米）

北區石湖墟遊樂場
————————
競投日期： 十二月五日（星期四）
競投地點： 粉嶺聯和墟社區會堂
攤位數目： 濕貨84個
攤位底價： 600元

西貢萬宜遊樂場
———————
競投日期： 十二月九日（星期一）
競投地點： 西貢坑口社區會堂
攤位數目： 濕貨20個
攤位底價： 320元

將軍澳寶康公園
———————
競投日期： 十二月九日（星期一）
競投地點： 西貢坑口社區會堂
攤位數目： 濕貨54個、快餐2個
攤位底價： 濕貨 700元
快餐 3,810元（攤位面積：5米ｘ4米）

凡年滿十八歲或以上並通常居於香港的人士，均可參加農曆年宵市場攤位競投，投標者可競投多於一個攤位。投得攤位後，投標者須即時繳付成功出價的款額及親自以自己名義登記為有關攤位的獲許可人，並須即場簽署特許協議，否則會喪失獲得經營該攤位的權利。

年宵市場於開放前三日（二○二○年一月十六至十八日）供獲許可人搭建攤位。政府有權延遲開始日期和縮短特許期（包括搭建攤位和年宵市場營業時間），或暫停或取消年宵市場的全部或部分，無須交代原因。食環署會把競投價格（使用費）根據剩餘日期按比例無息退還予受影響的攤位獲許可人。獲許可人及其僱員或代理人均須在政府發出的口頭（以新聞發布、公告或其他類似通訊方式）或書面通知指定的時間或之前撤離准用範圍。

攤位獲許可人須在一月二十五日上午七時前（維多利亞公園年宵市場則於上午九時前），把整個檔架及一切營業工具移離准用範圍，並清理所有垃圾、廢屑和未售出的商品（不論損毀與否）。

食環署提醒攤位獲許可人只可在其攤位售賣及推廣准售商品或快餐食品，不得使用准用範圍作任何其他活動。倘食環署認爲獲許可人在場地內為宣傳、推廣、陳列、展示或售賣准售商品而進行的活動是違法、不道德，或是不符合年宵市場的宗旨，食環署有權指示獲許可人停止有關活動，而獲許可人必須立即遵從署方指示。

攤位獲許可人亦須明確同意，不會在准用範圍及附近地方銷毀、毀爛或棄置任何未售出的商品。他們可以在一月二十五日上午七時前（維多利亞公園年宵市場則於上午九時前），自願將未售出的花卉及盆栽即場送交食環署處置，惟食環署不會支付任何費用或作出任何形式的賠償。

投得攤位的人士須遵守特許協議內所列的全部條款及規定，否則署方有權解除該特許協議，而獲許可人須即時將攤位騰空。

發言人說：「政府已盡力在可行情況下舉辦年宵花市，有興趣人士在參與公開競投前，應充分考慮政府公布的各項有關安排。我們會密切留意最新情況，持續評估風險，不排除在競投成交後基於公共安全或其他理由，暫停或取消年宵市場，屆時會根據與獲許可人所簽訂特許協議的相關條款，處理有關退還使用費的安排。」

完
2019年11月7日（星期四）
香港時間16時00分

光復乾貨區

到時一放TG啲花死晒

無左乾貨品 仲邊有人行入去食野 要買花我直接去旺角花墟買好過啦 又平又靚

咁嘅時勢仲夠膽投攤咩
全部食物都有胡椒味TG味
正

驚連豬連狗大賣呀?
定係驚多人賣GEAR呀

佢真係好撚驚咁

濕貨攬抄
投又死唔投啲花又死

依個19政府真係on9
買濕貨就冇法宣傳咩?
買花送公仔
幫花改名又得
講到最尾又係唔想得罪商家佬
我一定黎支持喎

賣光復香港魚蛋，同時代革命燒賣

花墟

咁仲有咩買啊其實

冇晒乾貨仲有冇人投快餐攤位呀，天才。阿公阿婆會去督魚蛋？

唔係，中共就係話你知，反政府就係連基本娛樂都冇，香港集中營建設中
大大個監獄等緊你，乖乖做順民吧

而家香港人係可以唔柒行你個濕鳩政府爛鳩乞衣發霉年宵既

［黃色經濟圈］［第一粒核彈：和你宵］自己年宵自己搞

係咪全場得花買

執柒佢啦，唔係變曬tg味

on99,一係就全部取消好過

一陣唔小心放咗TG, 啲花唔使要

我大部份時間都係行乾貨區
即係唔使去

花展

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 時間待定 中環愛丁堡

星期日 11 · 17
東歐巨變30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》
《緊急法》及《禁蒙面

告鳩黑警：警暴受害人訟費

非法集結

到時一定兩種好極端ge 攤檔出現：一開賣popo 打小人公仔，一間賣甲由公仔，然後兩間先而口角，繼而動武。

準備真。魚革2.0

crowd funding整檔魚蛋革命都唔錯

呢d咪正宗又怕痕又怕痛囉
班狗官個腦真係裝屎既
驚人賣反送中野就取消乾貨就以為有用咩
我地咪一樣可以入去叫口號行花市
快餐同濕貨攤d包裝一樣可以印反送中野
跟本阻唔到最後又係popo封場唔比人入

花市梗係淨係賣花啦

唔俾賣揮春

唔知黑警會唔會又話人非法集會呢

正丫～我最中意水仙頭

係一定會

政府有權延遲開始日期和縮短特許期（包括搭建攤位和年宵市場營業時間），或暫停或取消年宵市場的全部或部分，無須交代原因。

投到既人隨時血本無歸，完全唔開放比人做野

照去維園行年宵，齋行冇野岩就唔買

乾貨商唔洗驚
到時得tg賣

基本上銅鑼灣一爆
所有野即刻報銷
有倉放存貨還好
冇倉既一晚玩撚完

咁去旺角花虛啦

On9 政府

3個就係非法6集結, 年宵咪全港都係?
公園範圍唔拉你一出公園即拉.
咁想問佢地睇唔睇得穿邊個藍邊個黃, 老人家都有黃, 後生都有藍.
另外有左BB幾個月當1個係咪一家3口計照拉?
或者親戚食完團年飯幾個一齊去完出黎又拉?
好想知4點會點回應呢D. 因為全部係前線執法者講出黎既法例黎.

淋濕曬所有乾貨咪變濕貨囉

傻豬黎既，快餐檔都大把gimmick啦

原來咁快過年

咁咪一樣可以合法集結,夠疆係年宵放TG搞到無人行囉,到時到花農車晒D賣唔去嘅年花圍政總,到時就好睇了~~

真心想買連豬連狗

租撚埋我個份啦

邊個擺檔實冇生意

意味住玩到過年
又幾識攬炒

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

取消又怕人吊
咪做一半：na～我做咗架喇

只買黑洋紫荊

五大素球

真。魚蛋革命

搞串個party

維多利亞宵禁市場

檔主驚到時變左催淚魚蛋

支持國難五金去投番個攤位

老鼠ge好朋友係曱甴

會唔會有人整光復魚蛋?時代豬皮?

去手作市集好過

商戶真寒冬
年宵可以帶旺周圍商店
而家食草啦

驚人賣gear

即係 花車 都好大機會冇埋

睇嚟係大好時機去擴大我哋嘅經濟圈

［黃色經濟圈］［第一粒核彈：和你宵］自己年宵自己搞

買花咁不如去花墟或者樓下花檔

全場賣花

仲有初二煙花

好極了，班冚家產人血饅頭狗仲有淘寶走私狗可以一獲過收皮

驚撚到咁

發達啦手作市集

CX不了

想河蟹啲人血饅頭產品？

咪住先，咁工展會重攪唔攪？
如果工展會照攪，點解年宵唔攪

但係門檻同投資高，要睇吓有無人使錢投
例如龍門呢d，可以做一間金黃經濟圈快餐

搞一日然後取消

工展會間間都藍到發黑

煙花唔會取消，全港一齊放煙

濕貨正啊

藍色水炮劑特飲
催淚蛋
即炸狗肉
五大素球

唸起都好想食

花市無嘢好行
食完團年飯咪去第二度行街囉

其實都唔係娛樂
要取消就取消日本免簽

然後清你場

舊年100毛好似係濕貨檔嚟？！
佢地賣長輩圖果檔！

今時今日 無位行d人會自己識行出馬路

年年花市乾貨都係多人過濕貨, 要買既去花墟都買到, 洗撚去花市
仲有, 乾貨雖然都係小商戶同基層多, 但佢地都要搵供應商入貨, 冇得搞連累埋供應商嗰邊

遍地開花店

佢就喺唔想人去,
但又唔想俾人話宵禁 取消年宵

執柒左佢.gif

濕貨不如改名叫街市

今年大家投返檔 一齊賣五大素球

所以要逼到佢取消

工展會好多大公司擺
年宵多年輕人投